### P6046 纯粹容器

#### 思路

对容器 $i$ , 记其右边第一个强度大于它的容器编号为 $r_i$ , 左边第一个强度大于它的容器编号为 $l_i$ 。  

先假定 $l_i$ 和 $r_i$ 均存在。  

容器 $i$ 被淘汰的充要条件是 $i$ 向左合并到 $l_i$ 被淘汰或者 $k$ 向右合i并到 $r_k$ 被淘汰 , 或者 $l_k$ 和 $r_k$ 被合并 , 由取代它们的容器并掉 $i$ 。因此 , $i$ 的淘汰只与 $l_i$ ~ $r_i$ 之间的容器的合并有关。

对于向右合并 , 假设进行了 $k$ 次合并 。记随机变量 $X$ 为存活的轮数。容器 $i$ 淘汰的概率
$$
P_{r}(X < k) = \frac{\binom{n - (r_i - i)}{k-(r_i - i)}}{\binom{n}{k}}
$$
同理 , 向左合并 $i$ 已经淘汰的概率为
$$
P_{l}(X < k) = \frac{\binom{n - (i - l_i)}{k-(i - l_i)}}{\binom{n}{k}}
$$
在 $k$ 轮后$l_i$ ~ $i$ ~ $r_i$ 均已合并的概率为
$$
P_{l,r}(X < k) = \frac{\binom{n - (r_i - l_i)}{k-(r_i - l_i)}}{\binom{n}{k}}
$$
由容斥原理 $k$ 轮后容器 $i$ 已经淘汰的概率为
$$
P(X < k) = P_l(X < k) + P_r(X < k) - P_{l,r}(X < k)
$$
则存活 $k$ 轮的概率为  
$$
P(X \geqslant k) = 1 - P(X < k)
$$
存活轮数的期望为  
$$
\begin{align}
E(x) &= \sum_k kP(x = k)\\
&= \sum_k P(x \geqslant k)\\
&= \sum_k 1 - \frac{\binom{n - (r_i - i)}{k-(r_i - i)}}{\binom{n}{k}} - \frac{\binom{n - (i - l_i)}{k-(i - l_i)}}{\binom{n}{k}} + \frac{\binom{n - (r_i - l_i)}{k-(r_i - l_i)}}{\binom{n}{k}}
\end{align}
$$
(第二步是因为乘下标单次递增1 , 而 $P(x \geqslant k)$ 又是 $P(x=k)$ 的后缀和)  

对于 $l_i$ 和 $r_i$ 中一者不存在的情况直接用存在的一者作为概率。

两者均不存在说明为强度最大的容器 , 必有 :   
$$
E(X) = n - 1
$$
然后随便怎么求一下组合数和逆元就好了。  

#### 事项  

1. 小心爆精度。

#### code

```cpp
#include <bits/stdc++.h>
#define endl '\n'

using namespace std;

typedef long long ll;

const int maxn = 100, p = 998244353;
int a[maxn], rnk[maxn], n;
ll fac[maxn];

ll inv(ll a) {
	ll res = 1 % p;
	ll b = p - 2;
	for(; b; b >>= 1) {
		if(b & 1) res = res * a % p;
		a = a * a % p;
	}
	return res;
}

ll C(int n, int m) {
	if(n < m) return 0;
	if(n == m) return 1;
	return (fac[n] * inv(fac[n - m]) % p) * inv(fac[m]) % p;
}

ll P(int k, int t) {
	if(k < t) return 0;
	if(k == t) return inv(C(n - 1, t));
	return C(n - 1 - t, k - t) * inv(C(n - 1, k)) % p;
}

ll solve(int cur) {
	int l = cur - 1, r = cur + 1;
	while(l > 0 && a[l] < a[cur]) --l;
	while(r <= n && a[r] < a[cur]) ++r;
	if(l == 0 && r == n + 1) return n - 1;
	ll ans = 0;
	for(int k = 1; k < n; ++k) {
		ll ans1 = 0, ans2 = 0, ans3 = 0;
		if(l > 0) ans1 = P(k, cur - l);
		if(r <= n) ans2 = P(k, r - cur);
		if(l > 0 && r <= n) ans3 = P(k, r - l);	
		ans += 1 - ans1 - ans2 + ans3;
	}
	return (ans % p + p) % p;
}

int main() {
	cin >> n;
	fac[1] = 1;
	for(int i = 2; i <= 60; ++i) fac[i] = fac[i - 1] * i % p;
	for(int i = 1; i <= n; ++i)
		cin >> a[i];
	for(int i = 1; i <= n; ++i)
		cout << solve(i) << ' ';
	cout << endl;
	return 0;
}
```





